[突發] 林鄭上任第一日, 話要推23條立法

Hong Kong leader Carrie Lam calls for national security law push, but no clear time frame

New chief executive asserts that not implementing Article 23 would be a failure of the city’s duty to Beijing

PUBLISHED : Monday, 03 July, 2017, 8:01pm
UPDATED : Monday, 03 July, 2017, 9:55pm

The Hong Kong government needs to take a leading and proactive role in introducing a national security law otherwise it will fail its duty to the central government, the city’s new chief executive said on her first official workday.

While giving her clearest stance on the controversial subject, Carrie Lam Cheng Yuet-ngor avoided committing herself to a time frame for the legislation, which she said was beyond her control.

But Lam said the government would seek to create favourable conditions for the legislation and lead a rational public debate.

“The government is to create conditions,” she said, identifying two areas.

“One is to see what the major controversial areas of enacting the legislation are, say, having a review of the previous bill and seeing what the public was most concerned about during discussions [last time].”

“Another is that there has to be rational analyses and discussions. Also, there is a need to have good communications with the pan-democrats. There are a lot of details to be sorted out.

Lam said Eric Chan Kwok-ki, director of the office of the chief executive, had been working extensively with pan-democrats in general and hoping to have rational exchanges.

But she admitted that Article 23 was contentious and could not be pushed too hard. “If conditions are not favourable and you still press ahead, it would be like banging your head against a wall.”

The new chief executive revealed her plan in a media briefing with senior media editors on her first workday since being sworn in on Saturday.

During her campaign for Hong Kong’s highest office, she tried to avoid committing herself to national security legislation. While she acknowledged that passing a national security law under Article 23 of the Basic Law was a “constitutional duty” for Hong Kong, she wrote in her manifesto that “past experience tells us that this subject is highly controversial and could easily cause social disturbance”.

However, Lam on Monday emphasised the city’s obligation under its mini-constitution: “If the government does not take a role in the subject, it fails its duty to the central government. We shall take a leading and proactive role.”

Under Article 23, Hong Kong is required to enact its own national security law to ban treason, secession, sedition or subversion against the central government.

But after a failed bid in 2003, local authorities have yet to decide when to resume their pursuit of the legislation.

老老實實，要做一定做硬，只係遲早嘅事。
個問題由第一屆去到而家都未解決，點都唔係辦法。
今屆再搞唔掂，分分鐘要拖到下屆，到時嗰位如果係陳智思呢啲行會成員做嘅話，一定冇得傾。

利申個人意見。

奴隸要為奴隸主擔憂「去到而家都未解決，點都唔係辦法」

或者佢係受薪呢

冇樓住既新加坡版要成為事實了

受薪五毛

我唔係五毛，但係事實上，你唔係真係認為777唔會推廿三條？

過咗咁多年，唔係真係期望特首會為香港人服務咁天真呀嘛？
而家一開波只係扮好人，等人以為萬事有商量。
唔好唔記得，成個選舉都唔係香港人有份，選出嚟都係為中央政府服務，唔通係為班香港人咩？

根本03年同而家，立法會要過就一定過到
03年hold 住係因為香港從未試過50萬人上街，除咗89年。當時政府唔知市民最激嘅會係點。
而家政府已經摸清摸楚晒市民最多係示威，無實際嘅行動.
而家過到又點？香港人會殺人放火？定係擺市擺課？政府好清楚市民星期一又會好準時返工